---
title: >-
    بخش ۴ - نغمه ملائک
---
# بخش ۴ - نغمه ملائک

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فروغ مشت خاک از نوریان افزون شود روزی</p></div>
<div class="m2"><p>زمین ازکوکب تقدیر او گردون شود روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خیال او که از سیل حوادث پرورش گیرد</p></div>
<div class="m2"><p>ز گرداب سپهر نیلگون بیرون شود روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>یکی در معنی آدم نگر از ما چه می پرسی</p></div>
<div class="m2"><p>هنوز اندر طبیعت می خلد موزون شود روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنان موزون شود این پیش پا افتاده مضمونی</p></div>
<div class="m2"><p>که یزدان را دل از تأثیر او پر خون شود روزی</p></div></div>